\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}

\setmainlanguage{vietnamese}
\setmainfont{Times New Roman}

\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    urlcolor=blue
}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}

\lstset{
    language=Python,
    basicstyle=\ttfamily\small,
    keywordstyle=\color{blue},
    commentstyle=\color{codegreen},
    stringstyle=\color{red},
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    breaklines=true,
    frame=single,
    showstringspaces=false
}

\title{
BÁO CÁO\\
Project Structure và Design Pattern\\
trong Triển khai Python Code
}

\author{Quang}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{Mục tiêu}

Khi phát triển các dự án Python quy mô lớn, yêu cầu không chỉ dừng lại ở việc chương trình hoạt động đúng mà còn cần đảm bảo:

\begin{itemize}
    \item Dễ đọc và dễ bảo trì;
    \item Dễ kiểm thử;
    \item Dễ mở rộng;
    \item Hạn chế sự phụ thuộc chặt chẽ giữa các thành phần;
    \item Hỗ trợ làm việc nhóm hiệu quả.
\end{itemize}

Do đó, việc xây dựng cấu trúc dự án hợp lý kết hợp với việc áp dụng các Design Pattern phù hợp là rất quan trọng.

\section{Cấu trúc Project Python đề xuất}

Một cấu trúc thường được sử dụng là mô hình \texttt{src layout}:

\begin{lstlisting}
my_project/
|
|-- pyproject.toml
|-- README.md
|-- .env.example
|-- .gitignore
|
|-- src/
|   |-- app/
|   |   |-- main.py
|   |   |
|   |   |-- api/
|   |   |-- core/
|   |   |-- services/
|   |   |-- repositories/
|   |   |-- models/
|   |   \-- utils/
|
\-- tests/
    |-- unit/
    \-- integration/
\end{lstlisting}

\subsection{Ý nghĩa các thư mục}

\begin{longtable}{p{4cm}p{9cm}}
\toprule
Thư mục & Chức năng \\
\midrule
api & Định nghĩa endpoint, controller, schema \\
core & Config, logging, security \\
services & Chứa business logic \\
repositories & Làm việc với database hoặc API ngoài \\
models & Entity/domain model \\
utils & Hàm hỗ trợ dùng chung \\
tests & Unit test và integration test \\
\bottomrule
\end{longtable}

\section{Layered Architecture}

Luồng xử lý được khuyến nghị như sau:

\begin{center}
Client

$\downarrow$

API / Controller

$\downarrow$

Service Layer

$\downarrow$

Repository Layer

$\downarrow$

Database hoặc External API
\end{center}

Nguyên tắc:

\begin{quote}
API gọi Service, Service gọi Repository, Repository giao tiếp với Database.
\end{quote}

Điều này giúp giảm sự phụ thuộc giữa các tầng và tăng khả năng kiểm thử.

\section{Repository Pattern}

Repository Pattern giúp tách biệt logic truy cập dữ liệu khỏi business logic.

Ví dụ:

\begin{lstlisting}
class UserRepository:
    def find_by_email(self, email: str):
        pass
\end{lstlisting}

Service sẽ không cần biết dữ liệu đến từ PostgreSQL, MongoDB hay REST API.

Lợi ích:

\begin{itemize}
    \item Giảm phụ thuộc vào database cụ thể;
    \item Dễ thay đổi implementation;
    \item Hỗ trợ mock khi kiểm thử.
\end{itemize}

\section{Factory Pattern}

Factory Pattern được sử dụng để tạo đối tượng linh hoạt.

Ví dụ:

\begin{lstlisting}
def create_payment_provider(provider):
    if provider == "stripe":
        return StripePayment()

    if provider == "paypal":
        return PaypalPayment()

    raise ValueError("Unsupported provider")
\end{lstlisting}

Lợi ích:

\begin{itemize}
    \item Giảm việc khởi tạo đối tượng rải rác;
    \item Dễ mở rộng khi thêm loại mới;
    \item Tập trung logic tạo object.
\end{itemize}

\section{Strategy Pattern}

Strategy Pattern cho phép thay đổi thuật toán trong thời gian chạy.

Ví dụ:

\begin{lstlisting}
class StandardShipping:
    def calculate(self, weight):
        return weight * 10

class ExpressShipping:
    def calculate(self, weight):
        return weight * 20

class ShippingService:
    def __init__(self, strategy):
        self.strategy = strategy

    def calculate_fee(self, weight):
        return self.strategy.calculate(weight)
\end{lstlisting}

Lợi ích:

\begin{itemize}
    \item Tránh sử dụng quá nhiều câu lệnh if-else;
    \item Dễ bổ sung thuật toán mới;
    \item Tuân thủ nguyên tắc Open-Closed.
\end{itemize}

\section{Dependency Injection}

Dependency Injection là kỹ thuật truyền dependency từ bên ngoài thay vì tự khởi tạo bên trong lớp.

Ví dụ:

\begin{lstlisting}
class OrderService:
    def __init__(self, payment_service, order_repo):
        self.payment_service = payment_service
        self.order_repo = order_repo
\end{lstlisting}

Lợi ích:

\begin{itemize}
    \item Dễ kiểm thử;
    \item Dễ mock dependency;
    \item Giảm coupling giữa các module;
    \item Dễ thay thế implementation.
\end{itemize}

\section{Singleton Pattern}

Singleton đảm bảo chỉ tồn tại một instance của lớp.

Ví dụ:

\begin{lstlisting}
class Settings:
    _instance = None

    def __new__(cls):
        if cls._instance is None:
            cls._instance = super().__new__(cls)

        return cls._instance
\end{lstlisting}

Pattern này thường được dùng cho:

\begin{itemize}
    \item Config;
    \item Logger;
    \item Connection Manager.
\end{itemize}

Tuy nhiên cần hạn chế lạm dụng do có thể gây khó khăn cho việc kiểm thử.

\section{Testing Structure}

Cấu trúc kiểm thử được đề xuất:

\begin{lstlisting}
tests/
|-- unit/
|   \-- test_user_service.py
|
\-- integration/
    \-- test_user_api.py
\end{lstlisting}

Ví dụ Unit Test:

\begin{lstlisting}
def test_get_user_profile():
    fake_repo = FakeUserRepository()

    service = UserService(fake_repo)

    user = service.get_user_profile(1)

    assert user.id == 1
\end{lstlisting}

Việc phân tách Unit Test và Integration Test giúp phát hiện lỗi nhanh và tăng độ tin cậy của hệ thống.

\section{Quản lý cấu hình}

Không nên hard-code cấu hình trong mã nguồn.

Ví dụ không nên làm:

\begin{lstlisting}
DATABASE_URL = "postgres://admin:123456@localhost/db"
\end{lstlisting}

Thay vào đó sử dụng file \texttt{.env}:

\begin{lstlisting}
DATABASE_URL=postgres://localhost/app
DEBUG=true
\end{lstlisting}

Kết hợp với lớp cấu hình:

\begin{lstlisting}
from pydantic_settings import BaseSettings

class Settings(BaseSettings):
    database_url: str
    debug: bool = False

    class Config:
        env_file = ".env"

settings = Settings()
\end{lstlisting}

\section{Template tổng quát cho dự án Python}

\begin{lstlisting}
backend/
|-- pyproject.toml
|-- README.md
|
|-- src/
|   \-- app/
|       |-- main.py
|       |-- api/
|       |-- core/
|       |-- models/
|       |-- services/
|       |-- repositories/
|       \-- utils/
|
\-- tests/
\end{lstlisting}

Cấu trúc này phù hợp với:

\begin{itemize}
    \item FastAPI Backend;
    \item AI Agent;
    \item Tool-use System;
    \item Chatbot;
    \item Microservice;
    \item Internal Automation Tool.
\end{itemize}

\section{Kết luận}

Việc tổ chức cấu trúc dự án hợp lý kết hợp với các Design Pattern phù hợp giúp nâng cao chất lượng phần mềm.

Các thành phần nên ưu tiên áp dụng bao gồm:

\begin{enumerate}
    \item Repository Pattern;
    \item Service Layer;
    \item Factory Pattern;
    \item Strategy Pattern;
    \item Dependency Injection.
\end{enumerate}

Nhìn chung, một dự án Python chuyên nghiệp cần hướng tới các tiêu chí:

\begin{center}
Dễ đọc --- Dễ kiểm thử --- Dễ bảo trì --- Dễ mở rộng.
\end{center}

\end{document}